## ALIASES ZSH

## Configuration Terminal
alias zshconfig="vim ~/.zshrc"
alias zshreload="source ~/.zshrc"

## LARAVEL INSTALLER
alias "laravel install"="composer create-project --prefer/dist laravel/laravel"

## LARAVEL PINT
alias pint="./vendor/bin/pint --preset psr12"

## KEY GENERATOR
alias key-gen="php artisan key:generate"

## PHP ARTISAN
alias pa="php artisan"
alias pa-r="php artisan route:list"
alias pam="php artisan migrate"
alias pam-s="php artisan migrate --seed"
alias pam-r="php artisan migrate:refresh"
alias pam-rs="php artisan migrate:refresh --seed"


## ALIAS DOCKER - LARAVEL ##
alias d-app="docker compose exec app"
alias d-artisann="docker compose exec app php artisan"
alias d-seed="docker compose exec app php artisan db:seed"
alias d-fresh-seed="docker compose exec app php artisan migrate:fresh --seed"
alias d-watch="rm -rf public/js/components/* && docker compose exec app npm run watch"
alias d-migrate="docker compose exec app php artisan migrate"
alias d-tests="docker compose exec app php artisan test --parallel"
alias d-phpstan="docker compose exec app vendor/bin/phpstan analyse"

## COMPOSER
alias ci="composer install"
alias cu="composer update"
alias cr="composer require"
alias cda="composer dump autoload -o"

## GIT
alias g="git"
alias gs="git status"
alias gb="git branch"
alias gc="git commit -m"
alias gch="git checkout"
alias gt="git tag"
alias gpt="git push --tags"

## COPY
alias dotenv="cp .env.example .env"

## SUDO
alias su="sudo"
